<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes" ?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>transdok HKPV Dokumentation</title>
    <link>https://hilfekpv.transdok.at/</link>
    <description>Recent content on transdok HKPV Dokumentation</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <language>de-de</language>
    <copyright>Veröffentlicht unter der MIT Lizenz</copyright>
    <lastBuildDate>Tue, 19 Apr 2022 10:00:00 +0200</lastBuildDate>
    
	<atom:link href="https://hilfekpv.transdok.at/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    
    
    <item>
      <title>transdok mobil</title>
      <link>https://hilfekpv.transdok.at/transdok_mobil/</link>
      <pubDate>Tue, 19 Apr 2022 10:00:00 +0200</pubDate>
      
      <guid>https://hilfekpv.transdok.at/transdok_mobil/</guid>
      <description>Die App für unterwegs Ein Einblick in die wesentlichen Funktionen der App fürs Handy.
 Einfach testen Wer einen Zugang zu transdok am Computer hat, kann auch die App sehr einfach testen.
 Echtbetrieb Für den Login ist ein NFC-fähiger Token notwendig. Dieser blaue Token kann bei connexia angefordert werden. Bei Verwendung am USB-Anschluss eines Computers muss nach dem Klicken von login das goldene runde Schlüsselsymbol berührt werden, um den Login-Vorgang fort zu führen.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Arbeitsteilung</title>
      <link>https://hilfekpv.transdok.at/arbeitsteilung/</link>
      <pubDate>Wed, 03 Mar 2021 10:00:00 +0200</pubDate>
      
      <guid>https://hilfekpv.transdok.at/arbeitsteilung/</guid>
      <description>Zuordnung KlientInnen mit Hausbesuch Als Grundlage für die Zuordnung dienen geplante Hausbesuche. Es wird angezeigt, bei welchen KlientInnen ein Hausbesuch geplant (oranger Rahmen) ist und ob eine Abwesenheit (gestrichelt) eingetragen ist.

Mitarbeiterin zuordnen Es kann eine Mitarbeiterin gewählt werden und einer KlientIn an einem bestimmten Tag zugeteilt werden.

Reihenfolge und Bemerkung Die Reihenfolge der Tour kann durch ein Ziehen mit der Maus (Drag &amp;amp; Drop) geändert werden. Jede Zuteilung kann mit einer kurzen Bemerkung versehen werden.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Leistungsbeschreibung</title>
      <link>https://hilfekpv.transdok.at/spec/</link>
      <pubDate>Sat, 04 Apr 2020 10:00:00 +0200</pubDate>
      
      <guid>https://hilfekpv.transdok.at/spec/</guid>
      <description>transdok für die mobile Pflege umfasst aktuell folgende Module und Funktionen:
Modul Pflegeverwaltung  Patienten mit Stammdaten erfassen Patienten archivieren Erweiterte Stammdaten für die connexia-Meldung erfassen Daten für die Meldung der erweiterten Stammdaten und der Leistungserfassung aus der Pflege auf ihre Konsistenz prüfen und connexia in geeigneter Form zur Verfügung stellen Zeiträume in denen der Patient abwesend ist, werden erfasst Leistungspunkte 32 bis 34 erfassen GKK-Bestellungen können für Patienten erfasst und für den Versand exportiert werden   Modul Pflege  Anmeldung mit Hardware-Token Zusätzliche pflegerelevante Stammdaten erfassen (Gegebenheiten vor Ort, zu beachten, etc.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Wunddoku</title>
      <link>https://hilfekpv.transdok.at/wunddoku/</link>
      <pubDate>Fri, 03 Apr 2020 16:00:00 +0200</pubDate>
      
      <guid>https://hilfekpv.transdok.at/wunddoku/</guid>
      <description>Wundbeschreibung erstellen Im Programmbereich Pflege gibt es den Menüpunkt Wunden. Hier werden alle aktuellen Wunden zu einer Person angezeigt. Mit der Schaltfläche neue Wunde erfassen kann das Wundformular für eine neue Wunde ausgefüllt werden. Ein Wundformular ist zugleich ein Pflegebericht. Wurde eine Wunde bereits einmal erfasst, wird die Schaltfläche neue Bewertung verwendet, um Veränderungen an der Wunde zu dokumentieren. Die Schaltfäche Wunde abschließen wird verwendet, wenn die Wunde abgeheilt oder aus anderem Grund nicht mehr aktuell ist.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Cockpit</title>
      <link>https://hilfekpv.transdok.at/</link>
      <pubDate>Fri, 03 Apr 2020 10:00:00 +0200</pubDate>
      
      <guid>https://hilfekpv.transdok.at/</guid>
      <description>Support &amp;nbsp;&amp;nbsp;&amp;nbsp; 05574 22547 &amp;nbsp;&amp;nbsp;&amp;nbsp; Fernwartung starten
ab 2024 transdok MOBIL für ALLE  Es gibt keine Lizenzbeschränkung mehr für transdok mobil. Jede*r kann die App fürs Handy jetzt nutzen. Ein Blick in die Hilfe und loslegen &amp;hellip;  letzte Neuerungen  Bei Bestellung eines Rollstuhls als ÖGK-Artikel gibt es jetzt eine Eingabemaske zur Erfassung von Zusatzinformationen (Rollstuhlanpassungsbogen)
 Es gibt eine Beschreibung Berichte mit Formular mit Hinweisen zum Formular Palliatives Assessment.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Meine KlientInnen</title>
      <link>https://hilfekpv.transdok.at/meine_klientinnen/</link>
      <pubDate>Wed, 25 Mar 2020 10:00:00 +0200</pubDate>
      
      <guid>https://hilfekpv.transdok.at/meine_klientinnen/</guid>
      <description>Meine KlientInnen Im Programmbereich Pflege Menüpunkt Meine Klienten befindet sich eine Übersicht über alle geplanten Hausbesuche der nächsten Tage. Durch Klicken auf den entsprechenden Tag können Sie markieren, welche Aufgaben Sie übernehmen werden.
Das System zeigt dabei KlientInnen, die Sie in letzter Zeit betreut haben, zuerst an.
In der Auswahlleiste können Sie nun in der Ansicht Meine KlientInnen diese Klienten schnell finden.
Andere einteilen Wenn erforderlich, können KlientInnen auch anderen MitarbeiterInnen zugeteilen werden.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>connexia</title>
      <link>https://hilfekpv.transdok.at/connexia/</link>
      <pubDate>Fri, 01 Feb 2019 10:00:00 +0200</pubDate>
      
      <guid>https://hilfekpv.transdok.at/connexia/</guid>
      <description>monatliche Meldung Die monatliche Datenmeldung an connexia erfolgt ab 01.01.2019 direkt in transdok
 Programmbereich connexia Menüpunkt Datenmeldung wählen Angezeigte Fehler müssen behoben werden
 Auf senden klicken.  Alle Meldungen müssen &amp;lsquo;grün&amp;rsquo; sein. Gibt es einen &amp;lsquo;roten&amp;rsquo; Eintrag, dann wählen Sie diesen aus, klicken auf erneut validieren, beheben ggf. die Fehler und klicken dann auf senden.
  Anstellungsverhältnis Neu zu erfassen sind das Anstellungsverhältnis in der Pflege. Dies kann im Programmbereich Verwaltung Menüpunkt Mitarbeiter und Stammdaten eingetragen werden.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>pflegebeitrag</title>
      <link>https://hilfekpv.transdok.at/pflegebeitrag/</link>
      <pubDate>Tue, 29 Jan 2019 10:00:00 +0200</pubDate>
      
      <guid>https://hilfekpv.transdok.at/pflegebeitrag/</guid>
      <description>Freigabe Bevor der Pflegebeitrag für einen bestimmten Monat abgerechnet werden kann, muss der Monat freigegeben werden. Dies wird wie folgt durchgeführt:
 Im Programmbereich Verwaltung den Menüpunkt Pflegebeitrag wählen. In der linken Liste die Zeile des Monats wählen (allfällige kurze Verzögerung aufgrund der Berechnungen abwarten).   Bei Abweichungen von Name oder Adresse zwischen der Person in Pflege und der zugeordneten zahlenden Person aus der transdok-Vereinsverwaltung, wird dies angezeigt. Im Beispiel oben ist bei Löwenzahn Hugo die Löwenzahn Hedwig als Rechnungsempfängerin mit abweichender Anschrift zugeordnet.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Durchführung</title>
      <link>https://hilfekpv.transdok.at/durchfuehrung/</link>
      <pubDate>Mon, 16 Jan 2017 10:00:00 +0200</pubDate>
      
      <guid>https://hilfekpv.transdok.at/durchfuehrung/</guid>
      <description>Durchführungsnachweis  Programmbereich Pflege Menüpunkt Aufträge. Person in der Klientenliste wählen. Datum des betreffenden Tages klicken. Im Dialogfenster werden die geplanten und noch nicht dokumentierten Aufträge angezeigt. Zuerst kann optional ein Zeitpunkt der Durchführung der Tätigkeiten gewählt werden. Dazu auf der Zeitleiste klicken, den &amp;ldquo;Regler&amp;rdquo; verschieben oder die Zeit anklicken, um sie ein zu tippen. Wird keine Zeit gewählt, wird auch kein Zeitpunkt der Durchführung dokumentiert.   Mit den Schaltflächen bei jeder Maßnahme wird dokumentiert, verschoben oder begründet, warum die Tätigkeit nicht durchgeführt werden konnte.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Installation</title>
      <link>https://hilfekpv.transdok.at/installation/</link>
      <pubDate>Mon, 16 Jan 2017 10:00:00 +0200</pubDate>
      
      <guid>https://hilfekpv.transdok.at/installation/</guid>
      <description> Installation hier starten (Internet Explorer) oder Setup verwenden.
Hardware-Voraussetzungen  mindestens Intel Core i3 mindestens 4 GB Arbeitsspeicher Bildschirmauflösung mindestens 1440x900 oder 1280x1024, je größer der Bildschirm desto besser Festnetz-Internetanbindung ohne Datenmengeneinschränkungen, je schneller das Internet desto besser empfohlen SSD oder Hybrid-Festplatte empfohlenes Beispiel für Neukauf: Markenkomplettsystem, i5 (aktuelles Modell), 8 GB RAM, 128 GB SSD Festplatte  Software-Voraussetzungen  Betriebssystem Windows 7, Windows 8.1 oder Windows 10 Alle vorhandenen Servicepacks müssen installiert sein  Funktionsumfang  Der Funktionsumfang wird durch laufende Updates erweitert Der aktuelle Stand kann der Leistungsbeschreibung entnommen werden  </description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Klienten</title>
      <link>https://hilfekpv.transdok.at/klienten/</link>
      <pubDate>Fri, 13 Jan 2017 10:00:00 +0200</pubDate>
      
      <guid>https://hilfekpv.transdok.at/klienten/</guid>
      <description>Betreuungsbeginn Eine Neu- oder Wiederaufnahme eines Klienten erfolgt in folgenden Schritten:
 Im Programmbereich Verwaltung bei Klienten die Schaltfläche anlegen wählen. Während dem Tippen von Nachname und Vorname sucht transdok bestehende Einträge in transdok und - falls verwendet - in der transdok-Vereinsverwaltung. Die Ergebnisse werden unter den Eingabefelder angezeigt. Wird ein passender Eintrag gefunden, kann dieser ausgewählt und mit der danach angezeigten Schaltfläche vorhandenen Eintrag übernehmen übernommen werden. Hier ein Beispiel für die Übernahme einer Klientin, die bereits einmal in transdok erfasst wurde.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Lizenz</title>
      <link>https://hilfekpv.transdok.at/lizenz/</link>
      <pubDate>Fri, 13 Jan 2017 10:00:00 +0200</pubDate>
      
      <guid>https://hilfekpv.transdok.at/lizenz/</guid>
      <description>&amp;copy; 2017 motile users software gmbh

Diese Dokumentation ist lizenziert unter einer Creative Commons Namensnennung 4.0 International Lizenz.
Sie wurde erstellt mit Hugo unter Verwendung der Material-Vorlage. Dafür gilt die MIT-Lizenz:
Copyright &amp;copy; 2017 Digitalcraftsman digitalcraftsman@protonmail.com
Copyright &amp;copy; 2017 Martin Donath martin.donath@squidfunk.com
Hiermit wird unentgeltlich jeder Person, die eine Kopie der Software und der zugehörigen Dokumentationen (die &amp;ldquo;Software&amp;rdquo;) erhält, die Erlaubnis erteilt, sie uneingeschränkt zu nutzen, inklusive und ohne Ausnahme mit dem Recht, sie zu verwenden, zu kopieren, zu verändern, zusammenzufügen, zu veröffentlichen, zu verbreiten, zu unterlizenzieren und/oder zu verkaufen, und Personen, denen diese Software überlassen wird, diese Rechte zu verschaffen, unter den folgenden Bedingungen: Der obige Urheberrechtsvermerk und dieser Erlaubnisvermerk sind in allen Kopien oder Teilkopien der Software beizulegen.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Mitarbeiter</title>
      <link>https://hilfekpv.transdok.at/mitarbeiter/</link>
      <pubDate>Fri, 13 Jan 2017 10:00:00 +0200</pubDate>
      
      <guid>https://hilfekpv.transdok.at/mitarbeiter/</guid>
      <description>Login Voraussetzung für den Login einer Pflegeperson ist der Besitz eines persönlichen Tokens und die Freischaltung des Benutzers im Verein.
 Benutzername und Kennwort angeben und Login klicken Es erscheint die Aufforderung zum Einstecken des Tokens Je nach Token-Modell muss dieser nur eingesteckt oder zusätzlich am Token ein Taster gedrückt werden. Der Token kann direkt nach dem Login-Vorgang wieder aus dem USB-Anschluss entfernt werden. Der Benutzer bleibt bis zum Klicken von logout angemeldet.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Pflegeplanung</title>
      <link>https://hilfekpv.transdok.at/pflegeplan/</link>
      <pubDate>Fri, 13 Jan 2017 10:00:00 +0200</pubDate>
      
      <guid>https://hilfekpv.transdok.at/pflegeplan/</guid>
      <description>Klient wählen &amp;gt; Menüpunkt Pflegeplan Die Übersicht besteht aus einer tabellenartigen Zusammenfassung der Pflegepläne im oberen Bereich und der Detail-Anzeige im unteren Bereich Ein Pflegeplan besteht aus einem Titel (Pflegediagnose) und einer oder mehreren Maßnahmen Im unten angezeigten Beispiel besteht der &amp;lsquo;Plan 3&amp;rsquo; aus der Pflegediagnose &amp;lsquo;Körperliche Mobilität, beeinträchtigt&amp;rsquo; und den zugehörigen Maßnahmen &amp;lsquo;Gehen begleiten&amp;rsquo; und &amp;lsquo;Bewegungsübungen durchführen&amp;rsquo;. Änderungen zum &amp;lsquo;Plan 3&amp;rsquo; werden über die dort angezeigte Schaltfläche ändern vorgenommen.</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>